【廣東省規劃：粵港澳3年內建立信用評分制度】

From 有線中國組

【廣東省規劃：粵港澳3年內設信用評分制度】
【學者：香港實施有難度 牽涉港人資料機會微】

廣東省近日正式提出粵港澳大灣區未來三年的行動計劃，其中一點提到要建立信用評分制度，香港和澳門都有份。計劃指，廣東省要和港澳共享信用信息，對企業實施信用獎勵和懲罰措施。

有學者指，共享信息只是第一步，但由於三地政制有別，要在香港實施信用評分制度有難度。他估計會被共享的暫時都只是內地的黑名單資料，不會牽涉到香港市民。

計劃亦提到，要推動內地和港澳信息互通，包括實時監測和應急處置工作等；三地亦將會加強警務合作交流，不定期演練，統籌應對傳統和非傳統的安全威脅。

屌你老母咪撚攪香港 !